\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\linewidth]{images/adminViewTeile.png}
\caption{Die Ansicht des Administationswerkzeuges in 5 Teile eingestuft}
\label{fig:gui}
\end{figure}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{AdminScene}}\label{AdminScene}
Da die GUI des Administrationsbereiches grob in fünf Teile trennen werden kann (siehe Abbildung \ref{fig:gui}), hat die Klasse AdminScene dem entsprechend auch vier Klassen als Attribute.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private MainScene parent, private Button logout} 
Betätigt der Benutzer diesen Button ruft AdminScene die Methode logout() bei seinem Attribut parent auf, um den Wechsel aus dem Administratorbereich einzuleiten. 
\item \textit{private Button mainmap} 
Um immer auf die Campuskarte zugriff zu haben, gibt es dieses Attribut.
\item \textit{private int campus}
Die mapID der Campuskarte wird gespeichert, damit diese bei Bedarf immer übergeben werden kann und somit angezeigt werden kann.
\item \textit{private List<DisplayPanel> panes} 
Liste alle ViewController von Panes, da die GUI des Administrationsbereiches grob in vier Teile trennen werden kann, hat die Klasse AdminScene dem entsprechend auch vier Klassen als Attribute. ie im Bereich Nummer 1 im Programm darstellbar sind.  
\item \textit{private OptionView option}
Der ViewController vom Bereich Nummer 2.
\item \textit{private History history}
Der ViewController vom Bereich Nummer 3.
\item \textit{private BuildingList buildings} 
Der ViewController vom Bereich Nummer 4.
\item \textit{private FloorList floors}
Der ViewController vom Bereich Nummer 5.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public setConstructionSite(int edgeID, Date start, Date end)}
Übergibt die Parameter der Klasse ConstructionSitesList.
\item \textit{public buildingOption(Building building)}
Die Methode übergibt das Gebäude an die Klasse BuildingOption und lässt somit die Informationstabelle anzeigen. 
\item \textit{public constructionSiteList()}
Die Tabelle alle Sperren wird im Bereich Nummer 1 der GUI sichtbar.
\item \textit{public floorMap(Floor floor)}
Der Parameter wird der Klasse AdminMapView übergeben, damit der Grundriss angezeigt werden kann. 
\item \textit{public setImage(String path)}
Übergibt den spezifizierten Path dem Attribut mapView um das Hintergrundbild der Campuskarte zu ändern
\item \textit{public changeMode(Mode mode)}
Ändert den Modus der Karte nach der Benutzeraktivität
\item \textit{public showConstructionSiteDate(edgeID:int)}
Ruft die selbe Methode bei der Klasse OptionView auf.
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{BuildingList}}\label{BuildingList}
Alle Gebäude werden dem Benutzer angezeigt. Weiterhin ist ein Löschen und Anzeigen einzelner Gebäude mit Hilfe dieser Klasse möglich.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private TableView buildingList}
Das aus dieser Liste ausgewählte Gebäude, kann angezeigt werden oder später gelöscht werden.  
\item \textit{private Button deleteBtn}
Wurde aus dem Attribut buildingList ein Gebäude ausgewählt, wird dieses dem Attribut controller übergeben, um ein Löschen dessen zu fordern.
\item \textit{private AdminScene parent}
Falls der Benutzer ein Gebäude zur Anzeige ausgewählt hat, wird dieses dem Attribut parent geschickt. 
\item \textit{private BuildingController controller}
Liefert die zu anzeigende Liste und beim Löschen wird das aus dem Attribut buildingList ausgewählte Gebäuden übergeben.
\end{itemize}

\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{History}}\label{History}
Änderungen die der Benutzer gemachte hat und erfolgreich abgeschlossen wurden werden angezeigt.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private ListView history}
\item \textit{private AdminScene parent}
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{FloorList}}\label{FloorList}
Falls der Benutzer die Grundrissansicht auswählt, erscheint eine Liste von Stockwerken unter denen er wählen kann. Er kann neue Stockwerke hinzufügen und bestehende löschen.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private ListView floors}
Liste der Flure im ausgewählten Gebäude.
%\item \textit{private FileChooser upload}
%Wenn ein neues Stockwerk hinzugefügt wird, muss der Benutzer mit Hilfe dieses Attribut ein Hintergrundbild aus seinem Speicher auswählen. Dieses wird dann als Grundriss des neuen Stockwerk fungieren.    
%\item \textit{private Button chooseFile}
%Bestätigung der ausgewählten Datei.
\item \textit{private Building building}
Die Klasse hat das zu anzeigende Gebäude als Attribut, um Änderungen, wie das Hinzufügen von Stockwerken weiter geben zu können.
\item \textit{private AdminScene parent}
Wird ein anderer Flur ausgewählt, muss der Bereich Nummer 1 der GUI geändert werden. Es wird also ein Information diesem Attribut übergeben, um eine Änwird die Klasse PasswordChanger angefordert. derung einzuleiten.
\item \textit{private BuildingController controller}
Beim Löschen oder Hinzufügen eines Stockwerks, wird dem Attribut controller die entsprechende Methode aufgerufen und das Gebäude als Parameter geschickt.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public show(Building building)}
Diese Methode erstellt ListView floor mit Buttons. Die Anzahl der Buttons entspricht der Menge der Stockwerke des übergebenen Gebäudes.
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{OptionView}}\label{OptionView}
Diese Klasse ist für die Kommunikation zwischen dem Bereich Nummer 1 der GUI und der Verschiedenen Optionen, die im Bereich Nummer 2 vom Benutzer ausgewählt werden können. 
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private Button changes}
Tätigt der Benutzer diesen Button, wird die Klasse GraphChanger angefordert. 
\item \textit{private Button buldingchanges}
Tätigt der Benutzer diesen Button, wird die Klasse BuildingFinder angefordert. 
\item \textit{private Button changePW}
Tätigt der Benutzer diesen Button, wird die Klasse PasswordChanger angefordert. 
\item \textit{private Button help}
Tätigt der Benutzer diesen Button, wird bei allen Klassen aus dem Attribut children die Methode setHelpVisible(true) aufgerufen.
\item \textit{private AdminScene parent}
Dient als Ziel von Events durch Nutzereingaben
\item \textit{private List<Option> children}
Alle ViewController von Funktionen die im Bereich Nummer 2 der GUI vom Benutzer benutzt werden können, sind in dieser Listen. 
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public setImage(String path)}
Übergibt den spezifizierten Path dem Attribut parent.
%Übergibt den spezifizierten Path dem Attribut mapView um das Hintergrundbild der Campuskarte zu ändern
\item \textit{public changeMode(Mode mode)}
Übergibt den Paramete dem Attribut parent, um die Kartenansicht auf die nächste Benutzeraktivität vorzubereiten.
%Ändert den Modus der Karte nach der Benutzeraktivität.
\item \textit{public setConstructionSite(int edgeID, Date start, Date end)}
Übergibt die Parameter dem parent-Attribut, die führt zur Erstellung einer neuen Sperrung
\item \textit{public showConstructionSites()}
Übergibt die Parameter dem Attribut parent, dies führt zur Auflistung aller Sperrungen im Bereich 1 der GUI
\item \textit{public showBuilding(Building building)}
Übergibt die Parameter dem Attribut parent, dies führt zur Auflistung aller Informationen der Gebäudes im Bereich 1 der GUI
\item \textit{public showConstructionSiteDate(int edgeID)}
Fordert die Klasse DataSetter an, dies führt zur Anzeige einer Auswahlmöglichkeit zur Auswahl des Zeitraums der Sperrung
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{DisplayPanel}}\label{DisplayPanel}
Eine Abstrakte Klasse für alle ViewController, dessen Pane für den Bereich Nummer 1 angezeigt werden können.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize} 
\item \textit{private AdminScene parent (nur AdminMapView bracuht parent)}
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{Option}}\label{Option}
Eine Abstrakte Klasse für alle ViewController, die die Interaktion des Benutzer im Bereich Nummer 2 der GUI behandeln.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private OptionView parent}
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public setHelpVisible(boolean visible)}
Wird die Benutzerhilfe angefordert vom Benutzer, wird bei jedem Anklicken eines Button im Bereich Nummer 2 der GUI ein Informationsfeld sichtbar. 
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent{\large \textbf{PasswordChanger}}\label{PasswordChanger}
Es ist möglich, das Kennwort zum Administratorwerkzeug zu ändern.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private OptionView parent}
\item \textit{private LoginController controller}
Wird das Kennwort geändert, wird es dem Attribut controller übergeben. 
\item \textit{private TextField oldPW}
Um das Kennwort ändern zu können, muss das alte Kennwort zur Kontrolle in dieses TextField eingegeben werden.
\item \textit{private TextField newPW, TextField newPWagain}
Das neue Kennwort sollte zwei Mal in unterschiedliche TextFields eingegeben werden.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public setHelpVisible(boolean visible)}
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent{\large \textbf{BuildingFinder}}\label{BuildingFinder}
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private OptionView parent}
Wird ein Gebäude ausgewählt, wird es diesem Attribut übergeben , um das Anzeigen dessen Informationen einzuleiten.
\item \textit{private AutoCompleteTextField search}
Mit Hilfe diese Attribut kann der Benutzer ein Gebäude suchen. Bei der Eingabe soll eine automatische Verfolständigung angezeigt werden.  
\item \textit{private BuildingController controller}
Der eingegebene Text von Attribut search wird diesem Attribut übergeben und das gesuchte Gebäude wird zurückgegeben. Weiterhin bekommt search die Liste der möglichen Suchbegriffen (beschränkt auf die Nummerierung) zur Realisierung der automatischen Vervollständigung vom Attribut controller.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public setHelpVisible(boolean visible)}
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{GraphChanger}}\label{GraphChanger}
Die Klasse bietet einerseits die Übersicht aller Änderungen die der Benutzer vornehmen kann, andererseits übergibt 
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private OptionView parent}
\item \textit{private Button addVertexBtn}
Wird der Button gedrückt, muss die Kartenansicht auf ein HInzufügen von Knoten bereitet werden. Beim Attribut parent wird also die methode changeMode(addVertex) aufgerufen.
\item \textit{private Button addEdgeBtn}
Wird der Button gedrückt, muss die Kartenansicht auf ein HInzufügen von Kanten bereitet werden. Beim Attribut parent wird also die methode changeMode(addEdge) aufgerufen.
\item \textit{private MapUploader uploader}
\item \textit{private Button addMapBtn}
Wird der Button gedrückt, werden die Attribute upload, chooseFolder und scale sichtbar. 
\item \textit{private Button showConstructionSiteBtn}
Wird der Button gedrückt, wird die Methode showConstructionSite() vom Attribut parent aufgerufen.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public setHelpVisible(boolean visible)}
\item \textit{public getParent()}
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{MapUploader}}\label{MapUploader}
Die Klasse verwaltet das erstmalige erstellen eine Campus Karte, sowie das aktualisieren. 
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private FileChooser upload, Button} chooseFolder
Das dem Lokalen Speicher kann der Benutzer eine Datei auswählen, die als Hintergrund, also als Campus Karte benutzt werden kann.
\item \textit{private Button scale}
Wird der Button gedrückt, muss die Kartenansicht auf das Skalieren des Hintergrundbildes bereitet werden. Beim Attribut parent vom eigenen Attribut parent wird also die methode changeMode(imageScale) aufgerufen.
\item \textit{private GraphChanger parent}
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{DateSetter}}\label{DateSetter}
Die Klasse kommt in Einsatz, wenn eine Kante als gesperrt markiert wird.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private DatePicker blockStart, DatePicker} blockEnd, Button indefinitePeriodBtn
Wird eine Kante als Gesperrt eingestuft, kann der Benutzer die Zeitdauer der Sperrung setzen. MIt einem Anfangs- und Enddatum oder als unbestimmt.
\item \textit{private Button finishBtn}
Erst mit dem Betätigen dieses Buttons wird beim Attribut parent die Methode setConstructionSite() aufgerufen. Das Attribut edgeID und er gesetzte Zeitraum werden als Parameter übergeben.
\item \textit{private int edgeID}
Die ID der aktuell bearbeiteten Kanten wird gespeichert, um diese dem parent zu übergeben, wenn der Benutzer den Zeitraum eingestellt hat.
\item \textit{private OptionView parent}
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public setEdge(int edgeID)}
Die aktuelle Kante, auf der der Zeitraum eingestellt wird, wird gesetzt.
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{ConstructionSitesList}}\label{ConstructionSitesList}
Diese Klasse ist die Verbindungsstelle von der View zum ConstructionSiteController. Alle neu hinzugefügten Sperrungen und deren Änderungen gehen übder diese Klasse.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private TableView table}
Eine Liste alle aktuellen Baustellen, sowie ihr Anfangs- und Endzeitpunkt werden angezeigt.
\item \textit{private Button deleteBtn}
Es ist möglich mit dem Betätigen dieses Buttons und der Auswahl einer Baustelle aus der Tabelle diese zu löschen, auch wenn das Enddatum noch nicht erreicht ist. 
\item \textit{private Button changesBtn}
Wenn das Attribut changesBtn betätigt wurde, können bei Bedarf einzelne Zeitpunkte der Baustellen neu gesetzt werden. 
\item \textit{private ConstructionSiteController} controller
Die Liste der aktuellen Baustellen wird vom Attribut controller geliefert. Falls weiterhin Änderungen zu den Zeitpunkten gemacht werden, wird die Baustelle, sowie der neue Zeitpunkt übergeben
\item \textit{private AdminScene parent}
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public int setConstructionSite(edgeID:int,start:Date,end:Date)}
Die Parameter werden dem Attribut controller übergeben, um eine neue Sperre zu erzeugen. Die ID der neuen Sperre wir zurückgegeben. 
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent{\large \textbf{BuildingOption}}\label{BuildingOption}
Wird ein Gebäude gesucht oder ein Gebäude von den Optionen eines Gebäudeeingang angefordert, wird eine tabellarische Ansicht alle Informationen des Gebäudes im Bereich Nummer 1 aufgelistet. Die Benutzeraktivitäten werden von dieser Klasse aufgefangen. 
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private TableView table}
Tabellarische Ansicht alle Informationen des Gebäudes.
\item \textit{private Button changeBtn}
Wird der Button von Benuter betätigt, kann in die Tabelle geschrieben werden und somit Änderungen vorgenommen werden.
\item \textit{private ImageView floor, Button floorBtn}
Von der tabellarischen Sicht kann der Benutzer zu den Grundrissen des Gebäudes wechseln.
\item \textit{private Building building}
Um Änderungen am Gebäude vorzunehmen und sie dem Attribut controller zu schicken muss das Gebäude als Attribut building gespeichert werden.
\item \textit{private BuildingController controller}
Das Hinzufügen von Gebäuden, sowie Änderungen oder das Löschen bestehender Gebäude werdem dem controller übergeben.
\item \textit{private AdminScene parent}
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent{\large \textbf{AdminMapView}}\label{AdminMapView}
Diese Klasse ist die Verbindungsstelle der View mit dem MapController. Weiterhin werden die Benutzeraktivitäten auf der Karte verwaltet.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private Mode mode}
Nach diesem Attribut hängt es ab, was nach einem Klick auf die Karte, sowie auf ein Knoten und auf eine Kante geschehen soll.  
\item \textit{private int mapID}
Die ID der momentan angezeigten Karte wird gespeichert, um Änderungen übergeben zu können.
\item \textit{private List<VertexView> vertices, List<EdgeView> edges}
Es wird eine Liste mit angezeigten Knoten und Kanten gespeichert.
\item \textit{private BackgroundView image}
Zum anzeigen eines Hintergrundbildes, ist dieses Attribut notwendig.
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public AdminMapView(int campusID), + AdminMapView(CampusMap campus)}
Der Konstruktor erwartet die mapID der Campuskarte
\item \textit{public setMode(Mode mode)}
\item \textit{public changeLength(int edgeID)}
Wird ein Kantenlänge geändert, wird es dem Attribut controller übergeben.
\item \textit{public mainMap(int campusID)}
Es wird die ID der CampusMap übergeben, um damit das Hintergrundbild und den dazugehörigen Graph anzeigen zu können. Weiterhin werden Knoten und Kanten mit den Campuskarten-Optionen angezeig. 
\item \textit{public showFloor(Floor floor)}
Es soll ein Stockwerk, mit dem zugehörigen Graph angezeigt werden. Ist der Background noch nicht gesetzt, wird eine weiße fläche angezeigt.
\item \textit{public clickOn(int x, int y)}
Diese Methode ermöglicht die Weitergabe der Position eines Mausklicks an die Klasse
\item \textit{public setConstructionSite(int edgeID, int constructionsiteID)}
Setzt bei einem EdgeView die constructionsiteID. Und färbt die Kante rot.
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent{\large \textbf{Mode}}\label{Mode}
Verschiedene Zustände der Karte im Bereich Nummer 1 der GUI.
\end{framed}

\begin{itemize}
\item ADDVERTEX
\item ADDEDGE
\item IMAGESCALE
\item STANDERD
Wenn ein Knoten oder eine Kante auf der Karte ausgewählt wird, erscheinen dessen Optionen. Wird ein Knoten geklickt und gezogen verschiebt sich dessen Koordinaten. 
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent{\large \textbf{VertexView}}\label{VertexView}
Jeder Knoten hat Optionen und ein View-Element, das es darstellt. Die Einstellungen werden von dieser Klasse aufgefangen.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize} 
\item \textit{private CheckBox building}
Der Benutzer kann einstellen, ob sich beim ausgewählten Knoten um ein Gebäudeeingang handelt.
\item \textit{private AutoCompleteTextField findBuilding}
Falls es sich um ein Gebäude handelt, soll ausgewählt werden welches es ist. Wurde es noch nicht im Programm eingetragen, kann der Benutzer das in diesem Bereich machen. 
\item \textit{private Button buildingOpt}
Handelt es sich um ein Gebäudeeingangsknoten kann von den Optionen direkt auf das Gebäude zugegriffen werden. 
\item \textit{private Button deleteBtn}
Der ausgewählte Knoten wird gelöscht.
\item \textit{private CheckBox stairs, private CheckBox elevator}
Handelt es sich um ein Knoten im Gebäude, können diese als Treppen oder Aufzug eingestuft werden.
\item \textit{private Vertex vertex}
Der angezeigte Knoten wird als Attribut gespeichert.
\item \textit{private Circle circle}
Der Knoten wird von diesem Attribut repräsentieren. 
\item \textit{private BuildingController buildingController}
\item \textit{private AdminMapView parent}
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public VertexView(Circle circle, Vertex vertex)}
Der zu anzeigende Knoten und dessen View-Element muss übergeben werden.
\item \textit{public showOption()}
Es werden die einfachen Optionen angezeigt.
\item \textit{public showFloorOption(int floorID)}
Es werden die Optionen angezeigt, die für einen Knoten im Gebäude vorgesehen sind.
\item \textit{public int clickOn()}
Wenn die Karte im Mode.ADDEDGE ist und der Knoten wurde vom Benutzer ausgewählt, wird die ID des Attributs vertex übergeben.
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent{\large \textbf{EdgeView}}\label{EdgeView}
Jeder Knoten hat Optionen und ein View-Element, das es darstellt. Die Benutzereinstellungen werden von dieser Klasse aufgefangen.
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private CheckBox constructionSite}
Ermöglicht dem Nutzer die Kante als “gesperrt” zu markieren
\item \textit{private CheckBox accessible}
Ermöglicht dem Nutzer die Kante als “barrierefrei” zu markieren
\item \textit{private TextField length}
Der Benutzer kann die Länge der Kante ändern
\item \textit{private Button deleteBtn}
Dieser Button ermöglicht es dem Benutzer die gewählte Kante zu löschen
\item \textit{private Edge edge}
Die anzuzeigende Kante
\item \textit{private Line line}
Das View-Element zum Anzeigen der Kante
\item \textit{private constructionsiteID}
Falls die Kante als “gesperrt” markiert werden soll, ermöglicht diese ID das eindeutige Identifizieren der Sperrung
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public EdgeView(Line line, Edge edge)}
Der Konstruktor nimmt als Argumente ein Line- und ein Edge-Objekt entgegen
\item \textit{public showOption(int mapID)}
Diese Methode zeigt die verfügbaren Optionen der Kante an
\item \textit{public setConstructionsiteID(id:int)}
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent{\large \textbf{BackgroundView}}\label{BackgroundView}
Die Klasse BackgroundView ist die Verbindung der View mit dem BackgroundController
\end{framed}

{\large Attribute}
\begin{itemize}
\item \textit{private BackgroundController controller}
\item \textit{private ScrollPane mapRoot}
Ermöglicht das Verschieben der Karte
\item \textit{private Slider zoom}
Ermöglicht es dem Benutzer die Karte zu vergrößern und zu verkleinern
\item \textit{private ImageView image}
\item \textit{private int x, - int y}
Ursprungskoordinaten der Karte
\item \textit{private int mapID}
\end{itemize}

{\large Methoden}
\begin{itemize}
\item \textit{public scale()}
Skaliert die Karte wenn der Benutzer neues Kartenmaterial hinzufügt und schickt die Information an den Attribut controller
\item \textit{public setImage(String path)}
Lädt das Bild und übergibt es dem Attribut controller.
\end{itemize}
